郭卓堅等指申請遊行制度違憲 高院拒批：集會遊行申請制度沒有違反《基本法》和《人權法》

警方和「公眾集會及遊行上訴委員會」近日多次反對民間示威遊行申請，「長洲覆核王」郭卓堅及退休攝影師張德榮認為，此申請安排及制度有違《基本法》和《人權法》，早前向高等法院提出司法覆核。高院今（23日）頒下判辭，指結社和集會自由並非絕對，這些權利亦受維護公眾安全限制，判郭等敗訴。

建議答辯人依次為警務處長盧偉聰和公眾集會及遊行上訴委員主席彭鍵基。

申請方認為，現有遊行示威申請安排和制度違反《基本法》及《人權法》所保障港人的結社和集會自由。

法官周家明在判辭指出，《基本法》和《人權法》所賦予的結社和集會自由並非絕對，這些權利受法律規限，亦受維護公眾安全、保障其他人自由及利益等因素限制。

判辭續指出，終審法院亦表示，集會遊行須事先通知的制度合憲，而警務處長基於公眾安全而決定是否反對集會遊行亦符合法律。法官認為，現有法定的集會遊行申請制度沒有違反《基本法》和《人權法》。

重信香港法律？

法官周家明
完。

周家明

膠等法院得一個法官？

周家明：阿爺最重要

本地法律 >《基本法》和《人權法》

有險可守

尋日批查冊禁制令又係佢。。。。

其實換個講法 就係基本法係廢既
而家港共每一次都可以用同一個安全理由唔比集會遊行了

法治已死

呢班法官已經係收成期，預左佢地咁判

What the Fuck is that logic

Fuck you POPO

on list未

周家明=共匪隻狗

Pls put on list

有幾隻紅法官 香港已經可以玩完

警察亂咁反對侵犯人權喎

裝修得法庭未？
定係繼續相信法治？
大家可以放心將來陸續會有義士被判刑

上終審啦屌

結社和集會自由並非絕對，有險可守？

指結社和集會自由並非絕對
咁咩情況唔比結社同集會？

唔好咁大期望
法律本身就唔係由我地制定
佢跟的只係殖民地留落黎同港共制定的法律
法庭好難否定警察以安全為理由禁止遊行集會

咁基本法保障集會自由條條文寫出黎托呀？
可以每一次都反對都符合基本法啦
on99

btw, 大灣區歡迎你

這些權利受法律規限，亦受維護公眾安全、保障其他人自由及利益等因素限制。

咪就係段面嗰幾句

其實基本法所有保障都係廢

因為可以外加一大埋符合特定條件下先可以享有

周家明

司法生涯
周家明法官曾處理多宗案件，當中較具爭議性的包括：

封駁梁振英UGL司法覆核案[2]
封駁機場三跑建設費、環評報告及工程許可證司法覆核案（案件編號：HCAL 99, 102, 104/2015）[3][4]
同性配偶福利案（案件編號：HCAL 258/2015）：周家明認為香港政府須承認外國法律下合法結婚[5]，引發關於同性婚姻、多配偶婚姻的爭議。
香港原居民丁權覆核案：周家明在判詞指丁權屬於原居民的傳統權益，但涉及政府用地的私人協約方式，或以換地方式批出的丁權屬違憲。周同時強調利用丁屋政策建屋目的應為自用[6]
高鐵香港段一地兩檢案：周家明在判詞中認為一地兩檢的安排並沒違反《基本法》，於香港境內直接實行中國法律是「體現高度自治」，而忽視當中對兩制的侵害。[7][8]
頒布機場、港鐵臨時禁制令[9][10]
封駁調查警方濫權的獨立調查委員會司法覆核[11]
頒令港鐵須保留太子站及荔枝角站8月31日晚上至今年9月1日凌晨的閉路電視片段，但未頒令港鐵公開披露有關片段[12][13]

高院每個官會專門負責某一種類嘅case
例如建築法一個官 海事法一個案
憲法及行政法就係周家明 所以全部JR都係佢審 (以前就係區慶祥)

個歷史
佢應該要on list喎
推到俾Gphone見到

有冇得寫入所羅門筆記？

正仆街狗官，華人做官多數唔撚識持平！

《基本法》和《人權法》所賦予的[**]自由並非絕對，這些權利受法律規限，亦受維護[**]等因素限制。

萬能Key

周家明呢條仆街入list啦

三權合作

仲諗住靠現行法制？

狗官
擺佢入名單啦

個官藍到變紅

家明? 天與地果個?

好奇問下

其實點解佢成日司法覆核？唔使錢？

佢就係為公義已經無哂錢要破產

通知合法唔等於有權反對

原來法例可以大過憲法
法學大突破

制度冇違反
但我覺得出反對通知書係有違反

大家有冇聽過美國憲法第一修正案？參考一吓人地呢啲先進文明國家點去理解同埋處理人權

我搵中文版一至四俾大家睇：

第一條修正案
國會不得制定有關下列事項的法律：確立一種宗教或禁止信教自由：剝奪言論自由或出版自由：或剝奪人民和平集會及向政府要求伸冤的權利。

第二條修正案
紀律良好的民兵隊伍，對於一個自由國家的安全實屬必要；故人民持有和攜帶武器的權利，不得予以侵犯

第三條修正案
任何兵士，在和平時期，未得屋主的許可，不得居住民房；在戰爭時期，除非照法律規定行事，亦一概不得自行占住。

第四條修正案
人人具有保障人身、住所、文件及財物的安全，不受無理之搜索和拘捕的權利；此項權利，不得侵犯；除非有可成立的理由，加上宣誓或誓願保證，並具體指明必須搜索的地點，必須拘捕的人，或必須扣押的物品，否則一概不得頒發搜捕狀。

即係個制度冇問題
決定反對嗰班都可以有問題

周家明上左list未

法治呀

慘撚過夫目前犯
一邊強姦一邊叫你尊重

咁者係根本依個SYSTEM有漏洞
只要法官比人收買/有立場就單單某一種類case唔會有公義
點解唔可以兩三個法官負責同一種類case然後random咁抽呢

又係周家明！

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

呢幾句野有咩根據？

香港冇自由

其實有冇得上終審？而家高院班官已經紅到黑，係終審馬道立仲做到公正審判。

制裁名單有冇人搞緊？

禁錯制

明知司法歸邊架啦

學術性上
如果係極端假設有個變態極權警務署長上場
所有集會遊行一律反對
咁人民可以如何係法律上合法地享有集會遊行自由？

其實我覺得呢d理由任個官講
佢可以以公共安全為理由容許警方禁止遊行集會
佢亦都可以話唔可以假定遊行集會時會有暴力事件發生而禁止(不過而家係質疑緊制度而唔係警方的決定)

基本法已死

應該係根據「我話ok就ok啦」

老實講如果判決好正路，基本法賦予嘅權利不嬲都唔係絕對權利

法治？睇過？

其實如果當香港係民主國家 好多判決都係好正路